\chapter{Einleitung}

Im Rahmen meines dualen Studiums der Informatik an der Hochschule Darmstadt absolviere ich zurzeit ein Praxissemester bei der DFS Deutsche Flugsicherung GmbH. \\

\noindent Die DFS Deutsche Flugsicherung GmbH ist ein privatrechtlich organisiertes Unternehmen. Sie gehört vollständig dem Bund und ist dem Bundesministerium für Digitales und Verkehr unterstellt.
Die Flugsicherung ist verantwortlich für die sichere, geordnete und flüssige Abwicklung des Flugverkehrs. Dafür bietet sie verschiedene Flugverkehrsdienste an, wie zum Beispiel die Kontrolle des Flugverkehrs durch Fluglotsen.
Des Weiteren leistet die DFS auch noch andere Flugsicherungsdienste, wie zum Beispiel Navigationsdienste.
Da Deutschland einen der komplexesten Lufträume Europas hat und jeder dritte Flug durch Deutschland führt, kontrolliert die DFS in Spitzenjahren jährlich mehr als drei Millionen Flüge.
Um dieser komplexen Aufgabe gewachsen zu sein, beschäftigt die DFS circa 5600 Mitarbeiter, darunter sind etwa 1800 Fluglotsen \parencite{DFSDeutscheFlugsicherungGmbH.2020,DFSDeutscheFlugsicherungGmbH.2021} . \\

\noindent In meiner Praxisphase beschäftige ich mich mit der Entwicklung einer Plattform zum Speichern, Teilen und Erweitern von studentischen Arbeiten im DFS Forschungszentrum.
Grundlegend wird dies also eine Plattform zum Festhalten und Teilen von Wissen. Dazu passend beschäftigt sich diese Hausarbeit mit den ethischen Herausforderungen von Wissensmanagement in Unternehmen. \\

\noindent In dieser Arbeit sollen verschiedene Meinungen zu der ethischen Relevanz im Zusammenhang mit der Anwendung von Wissensmanagement in Unternehmen herausgearbeitet und erörtert werden.
Es soll geklärt werden, ob die Ethik überhaupt einen besonderen Einfluss auf das Wissensmanagement hat und wie dieser aussieht. \\

\newpage

\noindent In \autoref{chap:wissensmanagement} wird zunächst eine Einführung in das Thema Wissensmanagement gegeben und wie dieses in Unternehmen zum Einsatz kommt.
\autoref{chap:ethik} beschäftigt sich mit dem ethischen Einfluss auf das Wissensmanagement. Zu Beginn des Kapitels wird eine kurze Einführung in die Definition der Ethik gegeben.
Zum Schluss wird in \autoref{chap:fazit} zusammengefasst was in dieser Arbeit behandelt wurde und die Fragestellung beantwortet.
